<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Olivier Lespagnon</title><link>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/</link><description>Recent content in Posts on Olivier Lespagnon</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2023 08:06:25 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://olivierlespagnon.com/fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Search Results</title><link>https://olivierlespagnon.com/fr/search/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2010 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://olivierlespagnon.com/fr/search/</guid><description>This file exists solely to respond to /search URL with the related search layout template.
No content shown here is rendered, all content is based in the template layouts/page/search.html
Setting a very low sitemap priority will tell search engines this is not important content.
This implementation uses Fusejs, jquery and mark.js
Initial setup Search depends on additional output content type of JSON in config.toml ``` [outputs] home = [&amp;ldquo;HTML&amp;rdquo;, &amp;ldquo;JSON&amp;rdquo;] ```</description></item><item><title>Comment créer et gérer une infrastructure via Terraform</title><link>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/tutorials/how-to-manage-your-infrastructure-using-terraform/terraform_infra/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/tutorials/how-to-manage-your-infrastructure-using-terraform/terraform_infra/</guid><description>Si dans votre entreprise vous êtes amené à gérer des ressources sur le cloud où vous êtes sûrement déjà demandé comment faire pour maintenir un plan d&amp;rsquo;architecture et vous assurer que cette dernière répond bien à vos spécifications. que faire si une de vos machines tombe, car de vos liens soit déconnecté, ou bien que vous ayez besoin de modifier rapidement les caractéristiques d&amp;rsquo;une VM ou d&amp;rsquo;un serveur. la solution miracle existe et elle s&amp;rsquo;appelle terraform point avec terraform vous allez pouvoir en utilisant du code d&amp;rsquo;écrire l&amp;rsquo;infrastructure désirée peu importe le fournisseur de Cloud et d&amp;rsquo;une simple commande la créer point terraform se chargera aussi de détecter les modifications et de ramener votre infrastructure au statut désiré.</description></item><item><title>Comment se former lors de la prise d'un nouveau poste</title><link>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/soft-skills/learn-a-new-job/learn_for_a_new_position/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/soft-skills/learn-a-new-job/learn_for_a_new_position/</guid><description>Dans notre carrière, quand nous changeons de poste, ou d&amp;rsquo;entreprise, il est courant de ne pas maîtriser tous les aspects de cette nouvelle fonction. C&amp;rsquo;est pourquoi il est nécessaire de garder en tête certaines méthodes afin de faciliter au mieux notre formation et la transition. Lorsque je suis devenu devops j&amp;rsquo;ai dû faire face à ces mêmes difficultés et j&amp;rsquo;ai décidé de parler des méthodes qui m&amp;rsquo;ont aidé.
Accepter de partir de zéro Lorsque vous prenez votre poste vous ne connaissez la plupart du temps en réalité que très peu de choses sur celui-ci.</description></item><item><title>Introduction à Kubernetes</title><link>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/tutorials/introduction-to-kubernetes/get_started_with_k8s/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/tutorials/introduction-to-kubernetes/get_started_with_k8s/</guid><description>Kubernetes est un système open source de gestion de conteneurs. Il a été conçu pour automatiser le déploiement, la mise à l&amp;rsquo;échelle et la gestion des applications basées sur des conteneurs.
Les principaux concepts de Kubernetes Kubernetes repose sur différents concepts qui ensemble forment un ensemble cohérent permettant d&amp;rsquo;y porter n&amp;rsquo;importe quelle application.
Nœud Cluster Conteneur Pod Déploiement Service Nœud Un nœud est une machine physique ou virtuelle qui fait partie d&amp;rsquo;un cluster Kubernetes et qui exécute les tâches du cluster.</description></item><item><title>Lister tous les comptes de services sur votre compte AWS</title><link>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/tutorials/gathering-all-service-accounts-in-aws/gathering_svc_python/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/tutorials/gathering-all-service-accounts-in-aws/gathering_svc_python/</guid><description>La collecte de tous les comptes de services dans un compte AWS est une tâche importante pour toute organisation utilisant Amazon Web Services (AWS). Cette tâche consiste à récupérer des informations sur tous les services utilisés dans un compte AWS et à les regrouper en un seul endroit pour une meilleure gestion et surveillance. Cela peut être particulièrement utile pour les organisations qui ont plusieurs comptes AWS et souhaitent centraliser leur gestion et surveillance.</description></item><item><title>Implémentation d'un gestionnaire de secrets dynamiques</title><link>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/r%C3%A9alisations-techniques/hashicorp-vault/hashicorp_vault/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/r%C3%A9alisations-techniques/hashicorp-vault/hashicorp_vault/</guid><description>&amp;ldquo;Tu peux me passer les identifiants pour AWS ?&amp;rdquo; Je suis arrivé à LaJavaness en mars en tant qu&amp;rsquo;alternant Devops. Il faut savoir que je viens d&amp;rsquo;une formation spécialisée systèmes et réseaux. Donc sans compétences cloud enseignées en cours. Mais personnellement c&amp;rsquo;est un domaine qui m&amp;rsquo;a toujours attiré et après m&amp;rsquo;être autant que possible auto-formé me voilà en plein dedans.
LaJavaness est une entreprise qui produit des solutions IA à la française.</description></item></channel></rss>