<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Multi-langues on Olivier Lespagnon</title><link>https://olivierlespagnon.com/fr/tags/multi-langues/</link><description>Recent content in Multi-langues on Olivier Lespagnon</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2023 08:06:25 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://olivierlespagnon.com/fr/tags/multi-langues/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comment se former lors de la prise d'un nouveau poste</title><link>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/soft-skills/learn_for_a_new_position/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/soft-skills/learn_for_a_new_position/</guid><description>Dans notre carrière, quand nous changeons de poste, ou d&amp;rsquo;entreprise, il est courant de ne pas maîtriser tous les aspects de cette nouvelle fonction. C&amp;rsquo;est pourquoi il est nécessaire de garder en tête certaines méthodes afin de faciliter au mieux notre formation et la transition. Lorsque je suis devenu devops j&amp;rsquo;ai dû faire face à ces mêmes difficultés et j&amp;rsquo;ai décidé de parler des méthodes qui m&amp;rsquo;ont aidé.
Accepter de partir de zéro Lorsque vous prenez votre poste vous ne connaissez la plupart du temps en réalité que très peu de choses sur celui-ci.</description></item><item><title>Implémentation d'un gestionnaire de secrets dynamiques</title><link>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/r%C3%A9alisations-techniques/hashicorp-vault/hashicorp_vault/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 08:06:25 +0600</pubDate><guid>https://olivierlespagnon.com/fr/posts/r%C3%A9alisations-techniques/hashicorp-vault/hashicorp_vault/</guid><description>&amp;ldquo;Tu peux me passer les identifiants pour AWS ?&amp;rdquo; Je suis arrivé à LaJavaness en mars en tant qu&amp;rsquo;alternant Devops. Il faut savoir que je viens d&amp;rsquo;une formation spécialisée systèmes et réseaux. Donc sans compétences cloud enseignées en cours. Mais personnellement c&amp;rsquo;est un domaine qui m&amp;rsquo;a toujours attiré et après m&amp;rsquo;être autant que possible auto-formé me voilà en plein dedans.
LaJavaness est une entreprise qui produit des solutions IA à la française.</description></item></channel></rss>